接連爆發黃背心與恐攻 波蘭外長：法國是歐洲病夫

接連爆發黃背心與恐攻 波蘭外長：法國是歐洲病夫

波蘭外交部長恰普托維奇（Jacek Czaputowicz）周一接受電視台訪問時，用「歐洲病夫」（the sick man of Europe）一詞形容法國。他指出，法國近日接連發生「黃背心」運動和恐怖攻擊，這些問題都在傷害歐洲。

洽普托維奇在Polsat News電視台的訪問中說，「法國是歐洲病夫，他們在拖累歐洲，而波蘭明日之星。」他補充道，「恐攻事件證明法國內部有問題，過去幾周的抗議活動，以及馬克宏總統放棄政府改革，這些都令人感到難過。」

洽普托維奇指出，「如果在同一時間，你要對波蘭說教，說我們國內的情況不對勁。那麼首先，你必須為你自己的國家帶來秩序。」

洽普托維奇的這番言論反映出自波蘭右翼民粹主義政府在2015年之後，兩國之間長期存在的緊張關係。最近，馬克宏不斷批評波蘭具爭議性的改革，歐明稱這些改革對波蘭的司法獨立構成威脅。在馬克宏上台前，由於波蘭取消與法國空中巴士達數十億美元的直升機協議，使兩國關係惡化。

（盧宥竹／綜合外電報導）

歐洲帝國

agger

波蘭想做明日之星

波蘭有咩資格

呢個係印尼喎

法國佬病左好撚耐啦

波蘭打贏過乜野國家

波蘭d女正過法國先

你有冇睇過poland ball架

20年代打贏過蘇聯

話係病夫已經好比面 直頭係垃圾
好采波蘭醒水取消左同法國買軍機
如果唔係 到今日都唔知運唔運到貨

歐洲病夫=土雞 永遠都係

法國病夫嘅英文同波蘭文係咩

冇，咁indonesia ball係點

算啦，兒登係咁

波蘭有巫師

之後俾德蘇滅國咁滯

卡庭事件

法國一樣比德國秒速收皮
一半佔領一半變傀儡政府

有睇過都可以拎優越感，邊樣似兒登作風多啲

我咪話波蘭有咩資格話人囉⋯⋯
自己根本同級甚至更柒

法國得ubisoft

教埋你
或

波蘭是目前歐洲經濟成長最快的國家之一。每年的經濟成長率超過6%。波蘭在1990年代一直奉行經濟自由化的政策，並取得了良好的效果。 但波蘭經濟仍然面臨著一系列的問題，諸如低效率的農業，私有化進程較為緩慢的煤炭、鋼鐵等產業、較大的財政壓力等。但波蘭經濟在過去的十幾年中仍然取得了巨大的進步。

不過波蘭比德蘇合擊，輸又好正常
法國歐洲強國搞到咁好似仲柒

on9先覺得仲有法革dna

歐洲地毯 VS 歐洲病夫

咁法國二戰死唔晒⋯⋯
最後仲可以企係戰勝國前方威威

波蘭真係俾德蘇玩足幾十年⋯

戇鳩 波蘭立陶宛攻入過莫斯科㗎 拿破崙都做唔到嘅嘢佢哋做到

恐攻

點止幾十年
如果由波蘭立陶宛瓜分計

Polandball呀大佬

弱智死返入老母個屄啦

畀波蘭睇唔起 都真係幾可悲

波蘇戰爭同日俄戰爭都好易俾人忽略
但對地區局勢有深遠影響

咁似坡豬酸港豬嘅

痴線 你係波蘭人 ？
踩親你？

成班人以為國際政治係打機 要打贏先有資格講嘢

弱國冇外交
你拎咩政治籌碼同人傾？
大愛？女權？
呢個世界係二戰後格局 五常話事
有本事就洗牌

kurwa

波蘭有司機

on9 波蘭條友就係講緊自己已經強過法國 你up乜春

波蘭空軍夠法國打咩
強過法國

點溝通 2018兩個歐洲國家鬥軍力 你1918年過來？

佢講你就信?
唔去自己查下?
2018 GDP:
法國第7
波蘭第24
人均GDP:
法國第22
波蘭第56
軍力綜合:
法國第5
波蘭第17
勁?邊到勁呀 睇過

France can into space

成個歐盟得佢想正面反抗俄羅斯， 反而啲大國家就鵪鶉咁含撚

法國有最強嘅外藉兵團

拿破崙佔領過莫斯科
俄佬玩焦土先逼住退

咦

其實波蘭呢個國家真係好慘
佢本身唔廢
但地理上比周圍D強國食住, 佢中世紀果時絕對係列強中GE列強
只係槍打出頭鳥 比人瓜分幾獲先變廢柴
法國20世紀 所有國家都以為佢仲好勁, 其實普法戰爭已經知道呢個國家陸軍做唔到第一 就一值比德國食住上

波蘭依家好似幾勁
整game個方面

黎緊仲有CYBER PUNK

係囉，除咗外籍兵團呢

啲國民全撚部都懦夫嚟嘅

人哋當年波蘭比德國入侵，真係組織遊擊隊打走德國， 不過係蘇聯仆街出賣佢

嚴格嚟講佢哋老討蘇聯多個德國

唔關我信唔信事喎 依個係佢外長嘅角度 針對緊法國嘅內政垃圾 你地就係到講埋啲咩贏唔贏 打到去莫斯科

然後你重彈出來計gdp依啲on9嘢 點溝通

唔鬥軍力鬥咩

二戰打果時仲食花生
到波蘭死得咁快先識驚

內政 文化 大佬你真係打太多機

成班人以為國際政治係打機 要打贏先有資格講嘢
我係回應緊你呢句野
"以為國際政治係打機 要打贏先有資格講嘢"
咁的確打贏先有資格WO

其實波蘭有兩派

第一派就係當年畀德國佬老咗去做 Osttruppen, 德國佬對佢哋待遇唔算好差， 冇用佢哋嚟擋子彈同踩地雷， 所以幫Nazi服個役嘅波蘭人普遍冇咁憎German

另一般就係反抗德國侵略但係畀俄羅斯出賣咗嘅軍人， 佢哋本身以為俄羅斯會救佢哋點知反轉豬肚就係屎

呢班人嘅下場係死得最慘

大愛包容啦

係波蘭取消訂單先搞到法國加油稅

鬥大愛

每次歐洲新聞post就成批友出黎講歷史
二戰邊個打贏邊個，19世紀發生咩事，拿破倫時代點點點
拎一百年前既戰史黎評估2018年既局勢，on99

九唔搭八 唔浪費自己時間了

波蘭有資格講咩 係都德國屌佢

俄佬就真。仆街
反攻果時就黎報復D東歐國家
波蘭就真係最慘 以為光復國家 舉旗起義準備裹應外合
點知班俄佬即刻停軍 借刀殺晒D 死剩種 殺唔晒就入城再屠城屈落D德國人到

去果波蘭 知道波蘭人好憎俄羅斯人
就算口到串到法國應一應 都係會痴住法國 對抗俄佬

去過波蘭 知道波蘭人好憎俄羅斯人
就算口到串到法國應一應 都係會痴住法國 對抗俄佬

用圖片答